﻿# SimplexAPP

Repositório para a implementação do algoritmo Simplex .

Victor Hugo Dias Soares RA: 557625 Victor Santos Henrique RA: 562653
Victor Hugo Vieira de Souza RA: 557366/Lucas Costa Oliveira Alves RA:563651

Projeto de Pesquisa Operacional
5º Semestre BCC UNIVEM

O Simplex permite que se encontre valores ideais em situações em que diversos aspectos precisam ser respeitados. Diante de um problema, são estabelecidas inequações que representam restrições para as variáveis. A partir daí, testa-se possibilidades de maneira a otimizar, isto é, maximizar ou minimizar o resultado da forma mais rápida possível.


## Ferramentas

- Javascript
- HTML
- CSS 
- Heroku para hospedagem e versionamento

## Nota de realease a ser publicado

###Simplex

- Algoritmo Simplex para problemas de maximização.
- Algoritmo Simplex para problemas de minimização.
- É exibido o passo a passo das tabelas geradas pelo método Simplex
- Tabela de Sensibilidade.


##Entradas personalizadas para:

###Simplex

- Limite máximo de iterações
- Tipo de Simplex (MAX ou MIN)
- Quantidade de variáveis e restrições


##Datas Importantes

###Simplex

Datas | Eventos
--------- | ------
10/05/18  | Criação de Modelos Dinâmicos
10/05/18  | Simplex Maximizar e Minimizar
10/05/18  | Resultado Simples
17/05/18  | Obter Programação Liner
17/05/18  | Resultado Completo
31/05/18  | Solução Passo a Passo
31/05/18  | Controle de Interações
07/06/18  | Atualizando README


##Compatibilidade

Requisitos | Ferramentas
--------- | ------
Navegadores     | Mozila Firefox, Chrome, Internet Explorer
Sistema Operacional    | Ubuntu, Windows, Mac, RedHat

##Tecnologias

Tecnologias | Ferramentas
--------- | ------
Front-End     | HTML, Javascript, CSS
Back-End    | Javascript
Editor de Texto  | Sublime
Servidor Web    | https://simplexapp.herokuapp.com/

##Atividades Realizadas no Período

###Simplex

Código | Título | Tarefa | Situação | 
--------- | ------ | -------| -------| 
1 | Maximizar | Montar a Tabela Simplex, e possibilitar o usuário a maximizar modelos de simplex com sistemas lineares. | Concluído | 
2 | Minimizar | Montar a Tabela Simplex, e possibilitar o usuário a minimizar modelos de simplex com sistemas lineares. | Concluído |
3 | Adição de restrições | Possibilitar o usuário a adicionar inputs para maiores números de restrições. | Concluído |
4 | Remoção de restrições | Possibilitar o usuário a remover inputs para menores números de restrições. | Concluído |
5 | Demonstrar passo a passo | Demonstrar ao usuário as alterações na tabela causada pelas iterações do método simplex. | Concluído|
6  | Tabela de sensibilidade | Demonstrar ao usuário a tabela de sensibilidade. |Concluído|

======================================

**1. NOME DOS INTEGRANTES DO GRUPO**

- Victor Hugo de Souza Vieira      Ciências da Computação
- Victor Hugo Dias Soares          Ciências da Computação
- Victor Santos Henrique           Ciências da Computação
- Lucas Costa de Oliveira Alves    Ciências da Computação

**2. LINK DE ACESSO A APLICAÇÃO ONLINE**

[Acessar Simplexapp](https://simplexapp.herokuapp.com/)

**3. PROBLEMAS QUE O SIMPLEXAPP SOLUCIONA**

- Funções MIN E MAX
- Demonstrar tabela da programação dinâmica. Não possuir número fixo de itens
- Gerar passo a passo, que mostra todas as iterações necessárias para o resultado final
- Análise de Sensibilidade
- Opção para solução direta

|  TECNOLOGIAS |   |
| --- | --- |
| Linguagem de programação | JavaScript e JQuery |
| Tecnologia WEB | HTML5, CSS3, Bootstrap 4 |
| IDE | PhpStorm 2018.1|
| Servidor Web | Heroku |
